 14:52, 12 февраля 2019
Американцы рекордно вложились в «Газпром»
Американские инвесторы приобрели примерно половину размещенных «Газпромом» еврооблигаций на сумму 1,25 миллиарда долларов, сообщает РБК.В пресс-службе Газпромбанка назвали долю участия инвесторов из США беспрецедентной за последние годы. Там также рассказали, что общий спрос по финальной цене достигал 3,5 миллиарда долларов, а во время сбора заявок превышал 5 миллиардов.В компании подчеркнули, что такие показатели являются рекордными для российских корпоративных эмитентов. Всего в сделке приняли участие более 300 инвесторов, из них россиян — лишь 10 процентов, европейских инвесторов — более 20 процентов.«Газпром» разместил евробонды 6 февраля впервые за два года. Спрос на ценные бумаги превысил предложение в 4,5 раза.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
